有無做digital marketing既巴絲入黎吹下水？

大家點解呢行發展，邊個field最有前景？
Content management? Seo? Digital advertising? Social media? Data analytics?
請隨意發表意見

無前途 最後都變晒做sales

Digital marketing 唔洗對客

其實份工係做咩 ?砌下powerpoint?

好唔同架，可以好creative 做小編又可以好technical咁睇page structure 搞seo

我新入行，睇下有無啲有經驗既巴絲幫手答下

不如你講下你心目中條career path係點？expected salary 係幾多？

如果想最後有60-80k
應該專攻邊範

轉行

咁50k有咩選擇？

你識唔識coding?

垃圾工 及早轉行

做雞/ptbf,兼職digital marketing

agree no more

利申: inhouse AM grade

AM點解要做sales?

未做
但做sales應該係殊途同歸

Ching有咩慘痛經歷？

認真唔明有咩關係，可唔可以解釋下？

香港做Content慘過做雞

關coding咩事？

唔係有designer copywriter搞架咩

大把前途
我同學畢業就去左做digital analytics

未入嚟之前就講到好簡單公司好有願景
做起上嚟就想你乜都識，最好搵個識打code嘅做埋你個位/搵你做埋打code個位,但人工就同打雜差唔多

你估copywriter 真係打幾隻字 鳩up幾句咁易做咩

巴打係咪入左startup先至連code都打埋

寫program
例如python/sql

真心唔知
公司啲content唔洗我打

其實入到公司開頭都會教你code

巴打係咪做agency
如果係，你想知點解，咁望下你d阿哥阿姐做緊乜咪明白
跑新客果陣，連老板都出埋去sale野啦
你只需要做execute，係因為你未夠班，連做sales都未有資格

暫時都未接觸到python/sql
係做咩先要用

Yup出面大行我唔知環境係點
但你做得marketing就係要洗錢嚟sell野
但公司就想用marketing嚟r錢

True

做big data
仲要將excel用到好高階

In-house MA
但唔係話agency都有分ae專對客咩

Fyr
一個登記護士人工都係31-50k
你可以諗下點先可以搵到50k 人工

好唔好搵

咁應該好專，平時連seo sem呢啲都唔洗理
易唔易入行？

Err 都唔同industry可以點比較

你做緊咩inhouse
條team規模點

佢係深圳做
呢行係深圳依家好多新公司發展緊所以好缺人
全部只收degree
可能同香港落差好大啵
做左一年依家得10k人仔
不過會wage會加得好快同調好高
大概3年會上到20-30k
因為佢係台灣人，香港公司要比外國人來做野門檻好高，要證明到點解點呢個position請唔到香港人先可以請外國人
咁岩間係深圳有分公司，所以就去左大陸做
其實當時我都想去，佢話開頭自學intermediate excel同basic sql就得，返正佢地會由頭教你

冇經驗 大學果科唔關事 可以點入行

學coding啦
學咗至少多幾條路行
做content = 食屎

performance 跑數狗
你想搵多D 自己開online課程賣啦

香港做dm9 都係all in one Content/SEM/SEO/social ads/email marketing/ analytic/automation 一個打晒
副加design/wordpress/拍片你就可以自己打天下鳥

未洗姐

我意思係 當你有3-5年經驗 就會轉去做sales
因為dmkt 人工又低 又悶
多你一個唔多少你一個唔少 大把人頂你位

MNC, 成team 10個左右
主要搞digital channel啲野, analytics有另一條team專業負責

但其實好似都係global team有咩updates我地跟住做咁

香港唔多見呢啲roles

垃圾工
眼見公司成日請人成日有人走

真係咩, 但我公司將啲野分左幾條team搞
content creation就外判

巴打公司做邊行

真